警方與「親屬連線」割席稱不代表四協會

東九龍總區高級警司（行動）傅逸婷在記招開始後，即提到警員親屬連線在周日（25日）舉行的集會及遊行，表示該團體所舉辦的活動及內容，不代表警方及4個職方協會的立場。而有關8.24機場「和你塞」行動，傅表示機管局已向法院取得沒有時限的延長禁制令，任何人透過機鐵、巴士及私家車等刻意阻塞機場交通，或會觸犯藐視法庭，但亦預計當日進入機場的道路將會嚴重阻塞。

至於明日的觀塘集會及遊行則已獲發不反對通知書，集會將在下午1時至1時半在駿業街遊樂場舉行，遊行隊伍將沿海濱道前進，至晚上7時抵九龍灣零碳天地外終點。傅逸婷指，遊行期間可能會遇上商貿區下班時間及前來消費人潮，呼籲參與者留意及互相忍讓，又提到明日遊行會途經通往啟德消防局及兒童醫院的行車通道，如該些道路被阻塞，或會影響緊急車輛及救援行動。

新界南總區警司（行動）韓婉君就周日「荃葵青大遊行」公佈詳情，指當日的遊行集會將於下午2時半開始，至晚上8時結束。主辦方共舉行兩項公眾活動，首個於葵芳（南）巴士總站出發的遊行預計會有1,000人參加，已被警方發出反對通知書；而第二個於荃灣公園中央廣場的集會預計有600人參加，則已獲發不反對通知書，但要求主辦方安排60名糾察在場維持秩序。韓指，首個集會的巴士總站位置，未必可以容納到1,000人，而有關集會亦會阻礙小巴及巴士上落客，繼而影響整個地區行車情況，而且遊行路線經過數個警方建築物，根據過往經驗，警方表示有理由相信期間會有人衝擊警方建築物，而且申請人缺乏舉辦遊行經驗，無法確保遊行安全，故對該集會發出反對通知書。

另外，韓婉君亦回應昨晚有市民於葵芳地鐵站示威，表示讉責部分人士在站內破壞閘機、CCTV及塗鴉等行為，又澄清有人指控警方冷處理昨晚一宗案件，指警方在今日凌晨0時28分接報有人被襲擊，其後在11分鐘後已派出衝鋒隊到葵富路現場，及派員到受襲者送到的馬嘉烈醫院了解，而在凌晨1時10分亦已在葵芳地鐵站拘捕一名人士，並列作普通襲擊案件處理。

機場警區副指揮官劉榮基指，就網上有人呼籲8.24「和理塞」，阻塞機場主要道路的行動，警方已與運輸署、機管局及地鐵公司等方面進行跨部門會議制定應變方案，並會繼續留意網上及其他消息更新風險評估。劉又重申，機管局所取得的延長禁制令，範圍涵蓋整個機場島，如有人非法、有意圖阻礙機場運作，或協助及鼓吹有關行為，會被視為干擾機場運作及藐視法庭。

另外，有關一名女被捕人指控被警員「剝光豬」搜身，成為今日被記者提問焦點。傅逸婷指十分重視、會嚴肅跟進有關事件，又表示警方尊重女性權益，且有嚴格指引列出如搜身涉及身體接觸，只能由與被搜者同一性別的警員進行，亦會要求警員在有適當程度私隱的地方作搜身，如過程中有不合理的地方，被搜者可向投訴警察課投訴。

惟其後傅逸婷面對多個有關搜身的問題，均只表示「手頭上冇資料」，並多次重覆搜身指引，未有正面回應記者提問。而被問到搜身是否需要被捕人士簽同意書，傅逸婷表示「如果情況許可的話會簽同意書」，而如被捕人士不願簽署同意書，警員亦會講解其內容，但傅未有回應警員是否要在被捕人士簽同意書後，才可以搜身。

成班慰安婦

涵蓋機場島咁姐係可以係“機場範圍”個牌嗰度整road block啦，咁仲方便，封8條線就搞掂🙂

咁快割

慰安婦/警犬：四協會都不代表我

你哋只係慰安婦

理得你
逢警必狗